覺唔覺粵語版維基百科好撚雞肋

次次search野都係佢排第一, 中伏撳左入去又冇乜內容睇, 又要上一頁去返書面語版維基

幫你頂住，你走先
實有班語言學家衝入黎屌柒你

已經食左好多負評

因為冇人幫手寫好，10香港人，9個半叫佢翻譯中文做粵語都一pat 屎，想多人edit 都難。

更何況粵語 wiki 仲做過 WhatsApp 出現，唔似依家文化，接受到中英夾雜，有時為左唔用英文，更加遠離我手寫我口。 變左不文不白，梗係會寫唔好 粵語 wiki 啦!!

其實職英文既話，會發覺中文 search 野比 10年前越嚟越廢，越嚟越支那化，搵中文根本搵唔到幾多野。 依家多數直接用英文 search 搵到仲多料。

不過咁樣對唔識中文既就變左，獲取非支那化知識既難度越嚟越高。的確唔係咁好既，但冇辦法，粵語標準化，唔加速既話，好難累粵語既知識。當然相對既係越多粵語既知識，先會加速粵語既標準化。

靠你啦

無人寫咪你寫囉

多數用英文先多research